想轉行做IT求指教

背景
英文睇無問題,

想轉行做IT, 讀番個IT COURSE
想問下大家意見~~ 感謝!

年青人, 究竟有咩動力驅使你有人唔做做狗呀

E家份工超難頂.......... 今年23

又有一條傻西以為讀個爛鬼course 就入到行做it

每日9-8 返到屋企繼續做
7x24 oncall

求指教!!

讀番個COURSE就做到IT?
你睇得太容易

我想做簡單個D 就OK
學校個D IT 可以嗎~~

睇到個topic已經想講呢句 有人唔做做狗

有冇底，對住啲code 會唔會覺得好厭惡

IT 咁多範你想做邊範先 想做19 IT仔不如你轉工好過

有底、唔怕單調嘅人都會覺得啲程式碼悶啦

學IT幾時都到

你又識英文 問GOOGLE啦

未決定阿~~ 有無推介 我咩都唔知又無FD~~

IT發展咁快，唔不停學好快out

我唔怕嫁~~~ 只係想學返一門自己有DD 興趣的專業!

睇你想行咩路線,
PROGRAME,NETWORK,INFRA,SUPPORT,PM,
諗好再睇下有咩可以學

對 NETWORK, SUPPORT 同 寫網頁有D 興趣

係窮呀 屌你個閪

network就讀左ccna先啦

it唔難做㗎 咪信樓上班傻西
特別係做web 大把template比你抄
識用google嘅就上網抄下code又一日啦

THANKS!! 我一陣GOOGLE下先~~~ 另外我對電腦保安都有興趣阿~~~~
可以有D 咩COURSE 或自學方法

無底~~ 不過我一向都電腦有少少興趣~~~ 應該不會太厭惡吧~~
多謝你的提醒

想樣樣都學下 一定係讀ive

一睇就知係啲平時打開機嘅毒撚 以為讀IT就係上下網打下機又一日個啲 見唔少

電腦保安聽說好做人工高啊，考到張cissp再說

THANKS

果啲一皮都唔知有冇

你可以參考一下政府非公務員的官立學校IT到底有甚麼要求

ive information and network security

我e家的工作 岩岩好1皮一個月

thank you 不過我已經讀過了ive
想讀其他例如hkuspace 我岩岩睇了幾個都好像幾ok

thanks~ 我會留意的!

聽落好難...... 不過我都了解了個方向

我未見過有人因為讀it而做倒真it人，除左it support
做得it要本身有玩開it野先得，學校教果d完全用唔著，過時

好後悔 細個無認真生涯規劃

講咁易咩

樓主好明顯冇做狗底子，所以先會講得出campus D support仔同IT security 都有興趣

如果你話想做DBA你識唔識得turn sql界section
做progammer除咗識得寫靚code，有冇心理準備睇log睇doc?
做Network 只要改一個設定隨時成間公司冇網上，需知道network係無得UAT，心理壓力爆煲
做Security又識唔識有D咩attack model? MITM，sql injection，etc又有冇聽過？

我就唔係專家所以講唔到太多

不過做人做狗自己揀啦

我細個就對電腦好有興趣，打機自己寫外掛，整網站，起server，仲要因為窮所以唔會買服務，盡量用自己已有資源同免費資源
所以中五畢業都2可以做倒一隻it狗

做IT 我成日同人講,
除撚左你話你自己好撚鍾意同毒撚一齊玩
覺得自己成世,對撚住D code溝唔撚到女都無問題
咁咪做IT

加上IT唔撚係咁易做
咪撚害人啦

老老實實,長做code 狗,好撚易變宅
日日對住班毒撚,唔係講tech,就係講打機
慢慢慢慢比人侵蝕

咪撚做 IT
自己讀完 IT HD
都唔打算出黎做IT狗

我反而覺得睇樓主咩性格者
如果樓主係外向型,日撚日對撚住D code
毒撚,聽ACG,好撚快就會唔想做
相反,樓主本身內向毒撚型. 做IT真係唔錯選擇

學好點hack 人咪唔洗做狗

樓主係咪曲線?

做it dog都唔係一件壞事

係咪你太廢？

唔關廢唔廢
同我性格太唔符合
又要追 IT Update太麻煩

你醒,成日D 人就唔撚信,死都話IT好撚毒,咪撚入行
結果一樣好撚多人唔聽, 到做撚左唔撚對路個時,又話IT 柒
真心,IT呢行本身就柒
怪就怪好多野
香港腦細又縮骨
唔肯放資源係IT度,
加下好撚多打code既真係唔合水平
狗屎垃圾又話IT
訪間既asso HD 整撚到IT呢行低賤哂
好撚多老闆心態就係抄撚個人工高換個人工低既番黎

加上同事又多ACG毒撚,
唔係ACG毒撚,一撚就係古古怪怪性格既人
都係個句近朱者赤，近墨者黑
你長做得多, 慢慢慢慢,好易自己都感染埋.
唔信就柒就

人地醒就真

唔好做 搵其他興趣啦
學做西廚好過 起碼唔洗餓死

近幾年吹話fin tech係趨勢，我都想入行做下

自認性格活潑
個時IT HD 全部都係毒撚
差啲都感染
到最後讀HD為咗拎Cert
搵第二份工算

咪啦, 我當你做IT. 你始終會好易頂唔順
因為IT 實在毒撚比例太多
除非公司撞正全部係好social個隻
但就算係好social個隻,成日對住堆code 一樣變到好易自閉咁

所以我依家讀完書 (HD)
已經決定咗不做IT狗
始終IT 同我性格完全唔夾

做 IT
唔好期望會搵到女

根本無女會做IT
就算有女做IT.都唔會係咩好高質索女

咁咩係fin tech?

我成班同學grad左之後最終入行做IT既得3成左右
當中又有啲做左一兩年頂唔順轉行

年年都有人吹地盤好景啦，
又唔見你想入行
hk no it

financial technology.
啫係做finance 嘅it9
分別在於有時要用到finance knowledge，勁果d會寫一個program結合幾個financial model，例如risk monitor 或者algo trading。廢少少果d做下bank嘅app developer 都好似一個趨勢

cs61a cs61b

讀完code camp 睇下YouTube
就搵到工 起薪20k
每年加15-30%
5年後儲到首期

咁同銀行inhouse it有咩分別？

講左個事實出黎 唔想咁就唔好入行

你幾歲先, 如果你25以下, 靠讀course入行都仲有d機會
年紀大就難少少啦.

留名睇IT泡沫爆破

今年9月 23歲

大把人比機會你啦 想hea可以玩in house support , 公司少人其實無乜野做

做it 一定要有passion. 唔撚洗上咩course 架喇
第一步諗一樣你想整既野，乜都得但你係真心想要既，可能自動係幫你download av, 漫畫之類
睇下online tutorial, 學到整到為止
捱到先講

少林寺歡迎您
麻煩改番個法號先施主

我平時都識唔到女...

sad but true

千奇唔好

唔好以為IT好易讀個course就以為做到programmer

到時出到黎寫啲垃圾algorithm出黎
跟你手果個跟撚死

為人為己唔該
要入行就唔該入U浸返幾年CS 學下點樣寫code

唔一定要讀CS先寫得
我都唔係讀CS
唔好睇小無CS 自學既人

我又唔係話無既 不過萬中無一

老老豆豆
有幾多人真係可以無師自通？

無Calculus / Algebra底既人
根本就唔會明白Data Structure and algoritm既重要性
亦都會有好多Algorithm根本唔會識得implement出黎

有google唔問 問連登

想問下大家的意見!

身為code狗嘅意見就係唔好入行
年中見唔少垃圾以為好易做之後做到一pat屎，累人累物

thanks!!!

入撚左到你有家庭壓力出去做其他真係做撚左保安,垃圾佬都唔撚知可以做咩

algortthm?
算撚數啦
加下唔好講HD畢業生
大學畢業生都未必識寫
用for loop print *
*
**
***

*
**
***

做到堆屎,害撚死下一手
可惜腦細就係咁撚現實同on9
就係鍾意請平

事實香港好多人都唔撚精通呢D
你估係之前既IT?
加下狗屎垃圾又話IT狗

一開始學既時候我都迷惘左陣

但越讀越覺得同pure math 同出一徹

仲有，當以為已經做得好好既時候
個lecture竟然show到比我睇天外有天既道理
將一個triple loop 化簡做一個while loop

而家好多所謂developers以為做到個task就叫做IT
但係啲邏輯重複又累贅

一係就懶係醒咁做到啲野太死
當個bussiness requirement轉既時候
要改佢個logic根本無重入手

有無咁誇張
HD教乜架

HD 係有教呢D
但係你都知加下班HD 個質素係幾咁高質
連數學logic 都唔得
下下背咩past paper
考試出呢D 都可以背
但實際自己係唔明

其實香港同大陸根本就一擔擔

有個支那同學黎讀一年CS Comversion Master Degree
就走去學人做Fin Tech Automated Trading

當日我睇完啲time series model
問佢點樣implement 完全都唔識答我
淨係識得開住個R去用
大佬 淨係識用而唔識背後個原理
點撚樣去改進去脫穎而出

不過係依一點上，香港人同支那人完全一樣

反而有過一個日本同學
year 2就竟然自己implement 左個PCA 出黎

而家隔幾日就會有人開post話想轉行做IT

假象黎姐
你睇josdb 上年平均IT工都係2700份左右
今年3000
D 19 agent 咩柒野閪match成撚日打電話黎扮FD
咁你就知IT 幾咁多人做
你睇連登仔所講既黑警,有無咁既情況

有班人，永遠睇到個錢字，見個行看似好景，就想入行，呢d人我係最不屑。
(唔連sales) It呢行一個人ga productivity高其他行業好多倍，工作量當然多好多倍。識得it人寫code去做其他行業，人地幾粒鐘ga野，佢一個macro搞掂，人地人手對data, 佢一個kdiff搞掂。相反，外行人入黎做，我眼見10個有9個都唔撚掂，仲要有堆人專做d吹水位唔做tech野都做唔掂。

各位it巴打，為左呢行生態，唔好助長某d仆街入黎污染個環境。

呢d仆街有某幾類特點：
1. 貪大學名選左d乞食科，爽完幾年名牌大學光環出黎唔夠人爭
2. 大學gpa差到仆街，又驚難揾工，扮到對it好有熱誠，it is the future
3. It行業比佢地做緊個行睇落有錢景
4. 有錢景，但唔想付出，專選d ba, pmo, support, testing呢d位

IT呢行會搞到自己心理變態
未計d懶係勁/串柒柒既senior搞到你人唔似人

串柒柒呢個就都未算
最撚慘班仆街有強迫症
屌你老未睇code好似驗屍咁撚樣,UI 都會用間尺度下係咪1cm誤差都無咁濟
長遠做好撚易變傻閪
自己有埋強迫症

咪又係覺得呢行係公廁
唔駛體力勞動但人工又 ok
無底就不如做其他行業算啦

UI 都會用間尺度下係咪1cm誤差都無咁濟

屌呢個真 要隻app個UI同份design完完一樣，為左啲差幾mm嘅位晒半日時間去研究

有錢景，但唔想付出，專選d ba, pmo, support, testing呢d位

所以呢啲位要請人係好易，啲人想做IT又唔想落手dup code

好在我未遇過咁on9 用間尺度

你未預過姐,我做過好幾間,有一兩間都係咁
我心諗:吊你老味,個樣睇落順眼咪OK
最撚慘佢有病攪撚埋人攪撚到我都有病

屌IT還屌IT
IT唯一好就係好在唔使星期六都返埋工
同埋叫唔使體力勞動
其他好撚多野都好撚on9
無論同事方面,工作方面都咁撚on9
地位方面就更加

打錯TIM係1MM
總之on撚9本身又多野做,好撚心佢就收皮先
攪撚到日日OT 為左做呢D on9 野
又唔撚想同佢嘈,嘈撚完大家面檬檬咪仲衰

你 dup code 咪唔駛返星期六
infra 嘅話 non office hour 要做野其實好正常

識插power cord同Lan線就OK la

咁仲慘
但總之IT比我感覺都係柒既

以為讀完COMPUTER SCIENCE DEGREE就寫CODE好叻?
少年,你太年輕了, 讀完physics唔通識維修車咩
COMPUTER SCIENCE係SCIENCE, 好撚多theory, 好多撚數, 你要精coding一定要額外時間再學

以為轉讀computer enginnering or related degree得啦掛?你都係太年輕了,
都係好多THEORY , 要自修學寫SOFTWARE落手寫WEB
你以為好多cs / cs related 本科生都好精coding? 粗略估計30%都必有... 絕對無吹水
自學花既時間 其實多過你再另外讀多過degree + 外語,職場更上一層樓

你以為精通javascript nodejs python , 轉寫java , 經驗可以議價?
你都係太年輕, 有無能力議價唔係你講, hr/大公司唔信任你經驗可以累積就無得傾

其實大公司, 大部份IT PROJECT都係判比大陸/東南亞/印度
你CODING再勁,深圳都有人勁過你同平過你

利申, 無再寫CODE, 主要工作係捽大陸外判team

做report試過 通常都係女同事嫌多 真係多0.1cm都唔收貨 痴線

少年你太年輕了

我個度P仔 攪事姐,其他都OK既

講出事實
唔講大學先,
就連陶傑都話好既IVE
學既野都唔係唔足夠
其實好多FG 出撚到話做IT 好多除非自己先天有興趣
唔係都係on99
開個死人低價,狗屎垃圾又話請
關鍵香港老細就係唔撚想比錢做IT
唔撚睇重IT
一尾諗IT好撚易
加上一年咁撚多FG 出黎
緊會有一班FG 賤賣自己
咁耐左呢行咪變到好撚柒lo

呢行真心痴線
舉個真實例子 我畢業以來寫左一年nodejs
之後見工 諗住轉寫java
屌你老味間間大公司hr都唔會信任你可以寫java。 莫講話agent狗識條鐵

有試過內行人java developer黎in我 我諗住得米。點知hr 左撚阻住 個developer又唔知係咪毒撚完全幫唔到我手
hr果邊問我有無java作品 我都話做開nodejs點會有

最後擾讓一番 居然開既人工只係高過fg少少

自此之後好彩及時轉行棄coding

Agent狗算吧,只會介紹閪工比你
介紹得好話唔好聽,都係柒到無論個D黎

睇落其實個HR 都係想壓你價多
我成日講都係怪咩HD ASSO,狗屎垃圾又話 IT畢業生
又話做IT
攪到成行質素差撚哂

明智，巴打轉左邊行發展?

dup code 先叫做it?
infra network 個d 叫咩？

其實大把工好做過IT
不過叫做完完全全落撚哂坑
唔係一早就轉撚左行佢
做得多好易變到古古怪怪

我hd 後hea咗兩年，之後做咗1年web app support ，屋企寫開nodejs， 去見p都有大公司請喎…

想問吓而家啲UI唔係多數要responsive 嘅咩? 做得responsive嘅用間尺度又有咩意思?